{
  "questions": [
    {
      "index": 1,
      "question": "Əsas elementin hansı növü aşağdakı simvolla işarələnir?",
      "options": [
        "Turbin sərfölçəni",
        "Elektromaqnit sərfölçən",
        "Axıntı ağızlığı",
        "Rotametr"
      ],
      "correct_answer": "Elektromaqnit sərfölçən"
    },
    {
      "index": 2,
      "question": "Çertyojun başlığı blokuna adətən nə daxildir?",
      "options": [
        "Çertyojun nömrəsi və düzəliş nömrəsi",
        "Avadanlıq təfərrüatları və xüsusiyyətləri",
        "İdarəetmə dövrəsi strategiyası",
        "Texnoloji temperatur və təzyiq"
      ],
      "correct_answer": "Çertyojun nömrəsi və düzəliş nömrəsi"
    },
    {
      "index": 3,
      "question": "Aşağdakı simvol nəyi bildirir?\n                              \n                     ___|___\n                  -- |   A   |      \n                     |_____|",
      "options": [
        "Porşenli nasos",
        "Mərkəzdənqaçma nasosu",
        "Hava soyuducusu",
        "Muhərrik"
      ],
      "correct_answer": "Porşenli nasos"
    },
    {
      "index": 4,
      "question": "Ümumi vüzual yoxlama üçün adətən hansı alətlər tələb olunur?",
      "options": [
        "Fənər, güzgü və mexaniki çıxarma aləti",
        "Qaynaq avadanlıqları və qoruyucu vasitələr",
        "Rentgen şüalandırıcı və MRT skaneri",
        "Fırça və ölçmə lenti"
      ],
      "correct_answer": "Fənər, güzgü və mexaniki çıxarma aləti"
    },
    {
      "index": 5,
      "question": "Aşağdakılardan tipik vizual yoxlama avadanlığı DEYİL?",
      "options": [
        "İşıq sayğacı",
        "Rəqəmsal ştangenpərgar",
        "Qaynaq məşəli",
        "Optik şüşə lövhə"
      ],
      "correct_answer": "Qaynaq məşəli"
    },
    {
      "index": 6,
      "question": "Qaynaqdan əvvəl yoxlama nə üçün vacibdir?",
      "options": [
        "Ərtaf mühitin çirklənməsini azaltmaq üçün",
        "Qaynaqdan əvvəl qəbuledilməz şərtləri aşkarlamaq və düzəltmək üçün",
        "Elektirik dövürlərini yoxlamaq üçün",
        "Proqram təminatı yeniləmələrini doğrulamaq üçün"
      ],
      "correct_answer": "Qaynaqdan əvvəl qəbuledilməz şərtləri aşkarlamaq və düzəltmək üçün"
    },
    {
      "index": 7,
      "question": "Aşağdakı üsullardan hansı  nümunəgötürmə metodlarının umumi qurupuna AİD DEYİL?",
      "options": [
        "Bütün materialların yoxlanması",
        "Təsadüfü nümunə götürmə",
        "Statistik nümunəgötürmə",
        "Mexaniki nümunəgötürmə"
      ],
      "correct_answer": "Mexaniki nümunəgötürmə"
    },
    {
      "index": 8,
      "question": "Təsadüfi şəkildə nümunə götürməsinin əsəs çatışmazlığ nədir?",
      "options": [
        "Vaxt aparır",
        "Çoxlu miqdarda reagent tələb olunur",
        "Tam elmi xarakter daşımır",
        "Statistik ehtimallardan istifadə edir"
      ],
      "correct_answer": "Tam elmi xarakter daşımır"
    },
    {
      "index": 9,
      "question": "Nümunə götürmək üçün ən etibarlı əsas nədir?",
      "options": [
        "Təsadüfi seçmə",
        "Bütün materialların yoxlanılması",
        "Statistik etimallar",
        "Qaydasız təsadüfi seçim"
      ],
      "correct_answer": "Statistik etimallar"
    },
    {
      "index": 10,
      "question": "İşə başlamazdan əvvəl sistemin batareyanın şarj edilməsi limitində istismara verilməli və istifadəyə hazır olan kommunal sistemlərə hansı nümunələr daxildir?",
      "options": [
        "Yanacaq qazı, azot və şirin su",
        "Yüksək təzyiqli buxar və aşağı təzyiqli buxar",
        "Oksigen və sıxılmış hava",
        "Hidravlik yağ və soyutma mayesi"
      ],
      "correct_answer": "Yanacaq qazı, azot və şirin su"
    },
    {
      "index": 11,
      "question": "Aşağdakı sistemlərdən hansı tam işlək olmalı və neft-kimya zavodunu işə salmazdan əvvəl istismara vermədən əvvəl funksional sınaqlardan uğurla keçməlirdir?",
      "options": [
        "İstehsala nəzarət sistemləri",
        "Fövqəlada söndürmə sistemləri",
        "HVAC  sistemləri",
        "Tullantıları idarəetmə sistemi"
      ],
      "correct_answer": "Fövqəlada söndürmə sistemləri"
    },
    {
      "index": 12,
      "question": "Zavodun tam gücü ilə işlməsi üçün təhlükəsiz və idarə olunan şəraitin təmin edilməsi",
      "options": [
        "Zavodun tam gücü ilə işlməsi üçün təhlükəsiz və idarə olunan şəraitin təmin edilməsi",
        "Yuxardakiların hamısı",
        "İstehsal gücünün artırlması",
        "Fövqəladə hallar üçün təlimlərin keçirilməsi"
      ],
      "correct_answer": "Zavodun tam gücü ilə işlməsi üçün təhlükəsiz və idarə olunan şəraitin təmin edilməsi"
    },
    {
      "index": 13,
      "question": "Effektiv kilitləmə etiketləmə cihazı üçün aşağdakılardan hansı TƏLƏB OLUNMUR?",
      "options": [
        "Standartlaşdırılmış rəng və forma",
        "Enerji mənbəyinə daim qoşulu olma",
        "İşçinin indentifikasiyası",
        "Ətraf mühit şəraitinə tab gətirmə bacarığı"
      ],
      "correct_answer": "İşçinin indentifikasiyası"
    },
    {
      "index": 14,
      "question": "Təmir işlərinə başlamazdan əvvəl izoliyasiyanın effektivliyini yoxlamağa kim cavabdehdir?",
      "options": [
        "İstehsal operatoru",
        "Müvafiq səlahiyyətli şəxs",
        "Zərərçəkmiş işçi",
        "İş icazəsi ərzəsi"
      ],
      "correct_answer": "Müvafiq səlahiyyətli şəxs"
    },
    {
      "index": 15,
      "question": "İzolyasiya prosedurlarında kilidləmə əvəzinə etiketləmədən nə zaman istifədə oluna bilər?",
      "options": [
        "Hər zaman , çünki bu daha rahatdır",
        "Avadanlıq işləmədikdə",
        "Kilid tətbiq edilə bilməyəndə",
        "Müntəzəm texniki xidmət zamanı"
      ],
      "correct_answer": "Avadanlıq işləmədikdə"
    },
    {
      "index": 16,
      "question": "Suyun təmizləyici çənə çox sürtlə daxil olması hansı nəticələrə səbəb ola bilər?",
      "options": [
        "Statik yük yığılması",
        "Çəndə həddindən artıq təzyiq",
        "Çənin həddindən artıq soyuması",
        "Çənin kifayət qədər təmizlənməsi"
      ],
      "correct_answer": "Statik yük yığılması"
    },
    {
      "index": 17,
      "question": "Təmizləmə üçün buxardan istifadə ederkən maksimum hansı təzyiqdən istifadə edilməlidir?",
      "options": [
        "2.0 barg",
        "1.5 barg",
        "1.0 barg",
        "0.5 barg"
      ],
      "correct_answer": "1.0 barg"
    },
    {
      "index": 18,
      "question": "Hansı təmizləmə üsulu ilə çəni su ilə dolduraraq havanı sıxışdırmaq üçün azot istifadə olunur?",
      "options": [
        "Seyrəltmə ilə təmizləmə",
        "Təzyiqlə təmizləmə",
        "Əvəzetmə ilə təmizləmə",
        "Tezalışan qazla təmizləmə"
      ],
      "correct_answer": "Əvəzetmə ilə təmizləmə"
    },
    {
      "index": 19,
      "question": "Qazdan istifadə etmək əvəzinə hidravlik  təzyiq sınaqlarının aparılmasının əsas səbəbi nədir?",
      "options": [
        "Sudan istifadə etmək daha ucuz başa gəlir",
        "Hidravlik sınaqlar daha surətlidir",
        "Su sıxışdırılmır riski azaldır",
        "Qaz sınaqlarına qanuni olaraq icazə verilmir"
      ],
      "correct_answer": "Su sıxışdırılmır riski azaldır"
    },
    {
      "index": 20,
      "question": "Müsbət izolyasiyanı çıxararkən sızma aşkalanarsa nə etmək lazımdır?",
      "options": [
        "Çıxarmaqa davam edib sonra sızıntını aradan qaldırmaq",
        "Ventilyasiyanı və ya drenajı yenidən bağlamaq və işi dayandırmaq",
        "Kiçik miqdarda olarsa sızmaya əhəmiyət verməmək",
        "Rəhbəri məlumatlandırdıqdan sonra izolyasiya davam etmək"
      ],
      "correct_answer": "Ventilyasiyanı və ya drenajı yenidən bağlamaq və işi dayandırmaq"
    },
    {
      "index": 21,
      "question": "Əsaslı təmirin (TAM) əsas məqsədi nədir?",
      "options": [
        "Planlaşdırılmış təmir xərclərinizi artırmaq",
        "İstehsal gücünü maksimuma çatdırmaq və avadanlıqların etibarlığını və təhlükəsizliyini təmin etmək",
        "Köhnəlmiş avadanlıqların istismar müddətini uzatmaq",
        "Zavodun dayanma müddətini artırmaq"
      ],
      "correct_answer": "İstehsal gücünü maksimuma çatdırmaq və avadanlıqların etibarlığını və təhlükəsizliyini təmin etmək"
    },
    {
      "index": 22,
      "question": "Qaz emalı zavodunda kondensat torunun əsas funksiyası nədir?",
      "options": [
        "H2S-ni turş qazdan çıxarmaq",
        "Qazı kondensatdan ayırmaq və bufer həcmini təmin etmək",
        "Satış qazını boru kəmərinin spesifikasiyasına uyğunlaşdırmaq üçün sıxmaq",
        "LPG-ni propan və butana franksiyalaşdırmaq"
      ],
      "correct_answer": "Qazı kondensatdan ayırmaq və bufer həcmini təmin etmək"
    },
    {
      "index": 23,
      "question": "Kondesat torundan ayrıldıqdan sonra qaz hara gedir?",
      "options": [
        "Satış qazının sıxılması",
        "Qaz desulfasiya qurğusu",
        "LPG Dehidrasiya bölməsi",
        "Turbo genişləndirici kompressor"
      ],
      "correct_answer": "Satış qazının sıxılması"
    },
    {
      "index": 24,
      "question": "LPG Merkaptan Təmizləmə paketində MEROX WS katalizatorunun məqsədi nədir?",
      "options": [
        "Kaustik məhluldan CO2 -ni çıxarmaq",
        "Merkapitanları disulfidlərə çevirmək",
        "Tükənmiş kaustik məhlulu regenrasiya etmek",
        "Regenrasiya üçün kaustiki qızdırmaq"
      ],
      "correct_answer": "Merkapitanları disulfidlərə çevirmək"
    },
    {
      "index": 25,
      "question": "Kaustik soda sisteminin absorber qülləsində turşu qazları necə çıxarılır?",
      "options": [
        "Mexaniki filtirasiya yolu ilə",
        "Kimyəvi absorbisiya yolu ilə",
        "Elektroliz ilə",
        "Buxarlanma ilə"
      ],
      "correct_answer": "Kimyəvi absorbisiya yolu ilə"
    },
    {
      "index": 26,
      "question": "Qaz emalı zavodlarında yanğınsondürmə su sisteminin məqsədi nədir?",
      "options": [
        "Texnoloji isitmə üçün buxarı yaratmaq",
        "İçməli su ilə təmin etmək",
        "Soyuducu qüllələrini su ilə təmin etmək",
        "Yanğınlarla mübarizə aparmaq"
      ],
      "correct_answer": "Yanğınlarla mübarizə aparmaq"
    },
    {
      "index": 27,
      "question": "Yanğınsöndürmə su sisteminin hansı xüsusiyəti kiçik sızmalar zamanı davamlı təzyiqi təmin edir?",
      "options": [
        "Jockey pumps.",
        "Sirkulyasiya pumps",
        "Dizellə işləyən pumps",
        "Ehtiyat çənlər"
      ],
      "correct_answer": "Jockey pumps."
    },
    {
      "index": 28,
      "question": "Qaz emalı sistemində DSH 400 qaz kəmərinin rolu nədir?",
      "options": [
        "Qazpaylayıcı stansiyalara təmizlənmiş təbii qazın verilməsi",
        "Qaz qəbulu məntəqələrindən qazın nəqli",
        "Yanacaq qazının inzibati binalara daşınması",
        "Yuxardakılardan hec biri"
      ],
      "correct_answer": "Qazpaylayıcı stansiyalara təmizlənmiş təbii qazın verilməsi"
    },
    {
      "index": 29,
      "question": "K-3 stabilizatorunda doymuş absorbentdən hansı kimyəvi maddə ayrılır?",
      "options": [
        "Metan",
        "Propan",
        "Etan",
        "Butan"
      ],
      "correct_answer": "Propan"
    },
    {
      "index": 30,
      "question": "Qaz emalı sistemində S-3 kondesator soyuducunun məqsədi nədir?",
      "options": [
        "Təmizlənmiş təbii qazı sərinlətmək",
        "Uçucu qaz benzinini kondensasiya etmək",
        "Sənaye suyunu qızdırmaq",
        "Elektirik enerjisini yaratmaq"
      ],
      "correct_answer": "Uçucu qaz benzinini kondensasiya etmək"
    }
  ]
}